**429. – Silene portensis** L. – Plante annuelle, un peu pubescente à la base, à racine pivotante ; tige de 10-30 cm, à rameaux grêles, couchés, visqueux au sommet ; feuilles toutes linéaires, aiguës, canaliculées ; fleurs blanches en dessus, rougeâtres en dessous, dressées, longuement pédonculées, en grappe très lâche ; //calice fructifère allongé en massue, //non contracté, ni ombiliqué, glabre, à 10 nervures, //à dents arrondies ; //pétales bifides, couronnés d'écailles courtes et aiguës, à onglet non auriculé ; //capsule subglobuleuse, 1-2 fois plus courte que le carpophore pubescent. //
Sables de l'Océan jusqu'au Finistére, et de l'intérieur en Charente-Inférieure, Basses-Pyrénées, Landes, Gironde, Dordogne, Lot-et-Garonne, Gard et Vaucluse. – Espagne et Portugal. = Juin-septembre.